Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
is onmogelijk dat Emma zo'n metgezel niet zou missen, "zei Mr. Knightley.
'We zouden haar niet zo mogen mogen zoals wij, mijnheer, als we dat konden veronderstel het; maar zij weet hoeveel het huwelijk is met Miss Taylor voordeel; ze weet hoe acceptabel het moet zijn, bij Miss Taylor tijd van het leven, om zich te vestigen in een eigen huis, en hoe belangrijk dat is haar om veilig te zijn van een comfortabele voorziening, en kan daarom niet toestaan zichzelf om zoveel pijn als genot te voelen.
Elke vriend van Miss Taylor moet blij zijn dat ze zo gelukkig is getrouwd. '
"En u bent één kwestie van vreugde voor mij vergeten," zei Emma, ​​"en een zeer aanzienlijk - dat ik de wedstrijd zelf heb gemaakt.
Ik heb de wedstrijd gemaakt, jij weet, vier jaar geleden; en om het te laten plaatsvinden, en te worden bewezen in de juist, toen zoveel mensen zeiden dat Mr. Weston nooit meer zou trouwen, May troost me voor iets. "
Knightley schudde zijn hoofd naar haar.
Haar vader antwoordde liefdevol: "Ah!
mijn liefste, ik zou willen dat je geen gelijken zou maken en dingen voorspellen, voor wat je ook zegt, komt altijd uit.
Bid niet meer Overeenkomsten... "Ik beloof je om niets voor mezelf te maken, papa; maar ik moet inderdaad voor andere mensen.
